男教師被控襲警 被襲警稱認不出同僚 今裁定教師罪名不成立 訟費申請獲批

#東區裁判法院第八庭
#鄧少雄裁判官 #裁決
👤陳(27) #0908銅鑼灣

控罪：襲擊在正當執行職務的警務人員
違反香港法例第212章《侵害人身罪條例》第36(b)條。陳手足被控於2019年9月8日在銅鑼灣港鐵站F1出口外，襲擊在正當執行職務的警員14212趙金。 #襲警

法庭裁定被告罪名不成立，辯方訟費申請獲批。

2019年9月8日銅鑼灣一帶爆發警民衝突，其間一名27歲男教師涉在港鐵銅鑼灣站外遭警員追截時，用右拳頭打其左邊面一下，導致其面部紅痛。他否認一項襲警罪，於東區裁判法院受審。警員供稱，案發時場面混亂，當時只知一名軍裝警員為被告套上膠手扣，後來才從他人口中得知是一名軍裝警長，裁判官鄧少雄直言「梗係啦，都無number（警員編號），梗係認唔到啦」。

警員14212趙金供稱，當晚見一身穿藍短袖上衣的男子大叫「黑社會」、「黑警死全家」等口號，在場的人和應，其間看見一名軍裝警員欲搭該男子膊頭，男子突然轉身，從渣甸坊行人路向希慎廣場跑，他追截12米後用雙手捉男子的腰側，其間失平衡，雙雙倒地，男子背向地、面向天，兩人身貼身，趙金壓住男子，對方不斷掙扎，其間男子用右拳頭打趙金左邊面一下，導致其面部紅痛。

辯方盤問趙金時指出，被告打中他什麼部位，趙金先稱是左眼顴骨位置，後改稱顴骨和眼角之間，又稱兩處都有傷。至於被告用拳頭哪一部分擊中他，趙金表示不清楚。

另趙金曾供稱「軍裝警想搭住男子膊頭」，惟趙金在供辭上稱「搭到膊頭」，辯方質疑「搭住可解無掂到，呢個係你對中文嘅理解？」，趙金回應「我寫錯咗，我承認」。辯方又稱，趙金於案發時已當警員8年，寫口供是「家常便飯」，趙金表示同意，又說「因為我學歷低，所以寫得差」。

「梗係啦，都無number（警員編號），梗係認唔到啦」。

然後淫審處又多個官

人民日報又多個批鬥對象

人滿為患

趙金

吞食天地d肥閪咩

濫捕，老屈，濫告

黑警+律政狗=曱甴集團

.

月經：香港警察就是狗

唔知覆咩好

2019年9月8日晚港島區多處有警民衝突，一名27歲男教師涉嫌當晚在港鐵銅鑼灣站外襲警，被控一項襲擊在正當執行職務之警務人員罪。他否認控罪，經審訊後今（7日）在東區法院獲裁定罪名不成立，裁判官鄧少雄認為控方案情充滿疑點，加上警員的傷勢與證供不符，故判被告脫罪兼獲訟費。

裁判官指，控方的案情充滿疑點，令法庭難以接納。警員趙金聲稱當時從後捉住被告腰間的衣服，而兩人當時均向前跑，故被告倒地時理應是面向地下，而非如他所指的「背向地下」。趙在作供時聲稱不知道被告是如何轉了身，惟他當時和被告近距離接觸，理應集中全副精神在被告身上，但他卻無法解釋被告如何180度轉身，並不合理。

另外，鄧官亦留意到趙面部的傷勢主要由2至3粒紅點組成，似被細小硬物壓成傷痕，而不是被人揮拳所致。因此，他裁定被告罪名不成立。

官難明警員為何向前飛撲卻會四腳朝天

鄧官不接納兩名警員的證供。鄧官指出，趙姓警員與被告均向前奔跑，警員從後撲向被告，當時左手抓住被告左腰側，右手抓住被告右腰側；法庭難以明白警員為何最終會四腳朝天而不是面向地面。另外，兩人近距離接觸，警員應該全副精神專注制服被告，不可能觀察到被告如何180度轉身。

警員曾自認因學歷低故口供寫得差

控方以被告行為自招嫌疑為由，反對訟費申請。辯方反指當時警員說話召喚被告「過來」是挑釁在先，被告才作對答式的回應。

垃撚圾仆街黑警